<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>All Posts - BreezEcho's Blog</title><link>https://breezecho.github.io/posts/</link><description>All Posts | BreezEcho's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>l1477319644@163.com (BreezEcho)</managingEditor><webMaster>l1477319644@163.com (BreezEcho)</webMaster><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Mon, 03 Oct 2022 21:07:08 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://breezecho.github.io/posts/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Theme Documentation - Basics</title><link>https://breezecho.github.io/theme-documentation-basics/</link><pubDate>Fri, 06 Mar 2020 21:29:01 +0800</pubDate><author>Dillon</author><guid>https://breezecho.github.io/theme-documentation-basics/</guid><description>&lt;p>Discover what the Hugo - &lt;strong>LoveIt&lt;/strong> theme is all about and the core-concepts behind it.&lt;/p></description></item><item><title>Tenet</title><link>https://breezecho.github.io/tenet/</link><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 21:07:08 +0800</pubDate><author>BreezEcho</author><guid>https://breezecho.github.io/tenet/</guid><description></description></item><item><title>Resource_set 10-12</title><link>https://breezecho.github.io/resource_set/</link><pubDate>Sun, 25 Sep 2022 16:04:41 +0800</pubDate><author>BreezEcho</author><guid>https://breezecho.github.io/resource_set/</guid><description></description></item><item><title>Mechanism</title><link>https://breezecho.github.io/mechanism/</link><pubDate>Fri, 16 Sep 2022 23:02:49 +0800</pubDate><author>BreezEcho</author><guid>https://breezecho.github.io/mechanism/</guid><description>Auxiliary mechanism 1.崩溃机制 在一段时间压力太大可以给自己放1-2天假，不设置任务
注意一定要减少工作惯性带来的影响，做法是对休整调和的方式进行重视和规划。
2.稳定机制 绝对不能负债 如果发生负债状况，集中时间消除负债，进度越快越好（保证质量的前提下）
负债：任务进行至少2次延拓
思想集中 要带着自己的思考并且有目的地去看有启发的文章，进行思考的碰撞。这些文章不包括他人的学习与备考计划，但在一些任务如考研前期可以帮助你更好的找到方向，所以可以集中搜索与整合这些文章的关键信息，结合目前自己的情况，在备考途中坚持做好自己的规划就行，不要看太多这种文章，它们多多少少会带入一些干扰因素，而人的意志力是有限的。
加速升维，less can be more 获取与复习知识的方式是很简洁的，不要被形式所困
3.敏捷机制 临时工作分类器，需要用到1/3天的任务都可以放到周末去完成，常常是一些课程的大项目
4.范式 入态范式 静坐 清除与目标无关的所有杂念 渡过15分钟的适应阶段 草稿范式 5. 调和稳定策略 问题：近期主要的症结在于精力的可能分散导致竞赛可能拿不到非常好的结果，同时略微有受到群内杂乱信息的影响，过去无法改变，认清形势、向未来进发。
主题：功利心不要太强，有所收获、有所长进才是一切的主旋，化有限为永恒，找寻不变的意义才是乐观与价值的真谛。在一段时间我们所能专注并投入的时间是十分有限的，明主次，才可能将收益最大化。降低一切预期，才有发展预期的空间，才能更好地发挥。（在任务初期，跳出任务，找到宏观大格局）
处理情绪的方法：跳出自己的世界，转换角色，比如进入二次元，再从更宏观的角度看待问题、看待症结，你会发现在时间长流中，一时的得失都没有那么重要。（俯瞰）不要试图在自己的世界中与自己的思绪硬刚，会导致大量的意志力丧失。顺随自然是一切的核心。价值引导，从自己的价值观客观看待问题。韧性抵抗。
猜想结合现实中的各种因素才能对未来做更精准的估算，更好地进行行动。（具体地，从上限与下险进行思考） 算法竞赛亦是如此，这段时间的主要投入应该是雅思、后端技术栈（包括课程内容），算法的学习在t3，所以速率可以放慢
做时间与精力的朋友是任务执行过程中的保障。
鞭策自己成长（当然爱好不需要鞭策，当增长成为爱好，也就当然不需要鞭策啦） 必要时，要鞭策自己跟随时间前行，当自己的能力发展速度与时间不匹配时(例如一段时间规划不合理或无规划，一般由于学习空档期过长），首先降低损失厌恶，不要后悔，因为生活就是如此才变得充满神秘感，经历的差异性使得我们每个人的故事变得与众不同，时间与生命值得我们去感恩。从大局观讲，健康与快乐才是我们的首要，没有健康与快乐哪来的高速持续增长，我们并不是学习机器，人间烟火、诗和远方都是我们可以选择的。 但是，为了我们的故事更加地精彩，看到更广阔的天地，遇见更多优秀的人，能力的增长、创造性工作应该持续相伴。在调整完情绪、摆正思想后，我们就可以开始分析时局，取势、明道、优术是增长的核心。
取势 客观来讲，我们将之前的这段时间投入到自己的爱好、是会对我们之后的任务进程造成影响的，因为时间和效率是实际的。考虑了这点，为了更好地达成我们的核心目标（主次分明，二八法则），我们需要降低一些次要不紧急任务的投入（融入四象限）
明道（取势策略的具体执行） 考虑几个因素：时间、任务量、任务之间的关联与难度梯度
时间：从当下到ddl 任务量：对任务目标进行分解，不考虑时间 关联：不同任务可以并行处理，此时考虑它们的关联度，以便提高效率 难度梯度，将任务下的分解任务按难度进行排序 中期检测：在任务执行中期添加中期检验工作 心态：我命由我不由天的果决，当则立，不当则断。过程中难免会有坎坷，但有坚定的意志，全心投入，一定可以将任务完整推进。 优术（以周任务为优化基准） 明道只是一个起点，一个猜想，在任务执行过程中我们要持续分析执行效率，不断结合实际，优化一些任务执行的细节与流程。</description></item><item><title>Tenet_Echo</title><link>https://breezecho.github.io/tenet_concept/</link><pubDate>Fri, 16 Sep 2022 23:01:45 +0800</pubDate><author>BreezEcho</author><guid>https://breezecho.github.io/tenet_concept/</guid><description>一.与自己对话 1.做你自己 从来没有真正的绝境, 只有心灵的迷途。 打破心灵的枷锁，做自己的主宰。 明辨是非，听从内心。意见多多听取，但选择是你自己的，成就取决于方法，而不是历史。他人如何，无需想象，你的选择，需要由你自己决定；事必躬亲，是你应当做到的；有所热爱的，就去追逐。所以，同样的道理，一些圈子，你可以不参加，一些人，你可以不接触。 做自己的同时，也不要被过去的定式思维所困，积极寻求变通与优化，拥抱变化与不确定性，接受前后矛盾，接受自己的一切。 选择大于努力，但正确的选择需要大量的努力，真正的答案由你自己寻找，所以第一步是安静下来，摒弃外界杂声，从内心出发，寻找答案。 把握能把握的，丢掉不能把控的，忠于自己，忠于现实，忠于脚踏实地的理想。 抬起头，笑看人生。 2.锐气与决绝 对自己负责，我命由我不由天。 我们的信仰理应充满锐气与坚定。 种一棵树最好的时间是十年前，其次是现在，所以，即刻行动，活在当下。 有想法，去实现；有疑惑，去解决 选择做的，就放开去做，做到极致。 勇敢的面对能消除任何未知带来的恐惧 3.追寻长期主义 做有价值的事，不断强大自己。 追逐所爱，不断学习。海纳百川，包罗万象。 先谈沉淀与选择，再谈积累与成功。 在不断强大内心的同时，也要找到辅助自己前行的力量，比如一些视频，一些榜样。 终身学习就是其中的一种方式，求知之乐，存乎于心，需要自己探寻。 反观急功近利、急于求成，它们都是是成事者的大忌。 我们在关注眼前的同时，永远不能忘记要走向何方。 坚持，不应该被区别化，我们应用平和的心态面对每一件事，切忌自我感动。 跑得快不重要，重要的是跑得远，找准自己的节奏。 坚持做一些事情，不忘初心，方得始终。 4.意识到自己背负了很多 对自己负责，对理想负责，对值得的人与事负责，凡是用时间可以战胜的，都不足为惧！ 积极试错，失败不是终结，成功不是终点，只要有心，一切经历都是有价值的。 你投入了多少时间，就会有多少收获，才会有出色的表现。仅仅停留在基础部分，无法变得卓越。 5.拥有一个有趣的灵魂 把每一天过得有趣，从每一件事中找到为之付诸时间的理由。关注自己，关注内心，关注生活，你会发现很多。 找到学习、游戏以外的兴趣支点，并坚持做好它，比如摄影、阅读、交流分享。 控制社交信息渠道，避免繁杂信息，打造优质的朋友圈 6.自我调整 知道为何而战 知道生命是短暂的 用积极的东西滋养自己 马上行动 确定你的目标和前进的道路 不管你正在经历什么,你都能挺过去的。 超越时间，掌控时间，转换态度，是改变的开始。 7.优势认知 启发式、均衡、创造是你尤为突出的三点长处。
启发式，也可以被称作eureka，你的悟性很高，当积累到达一定水准就会有飞速的前进，但积累的速度也即前期可能相对较慢，所以必须得坚持下去，才可以获得巨大收益。
均衡，是all in的反面。all in是一种赌博思想，是一种极端，而均衡是一种经过计策考量过后的局势掌控状态，control是均衡的核心。全面，多维度遍历，经过二八法则的考量，深入其中的20%，以实现整体的组合价值最大化，所以均衡也并不是简简单单的平均，加入金融思想你会更高效地得到合适的算法。
创造，也即create。你的核心思考技能是第一性原理与逻辑架构，0生1而1生万物，是一个非常巧妙地比喻。因为这一点，你对音乐、故事和代码等高创作自由度领域会有非常大的兴趣。
经达权变、善败能忍、沉稳大气
时刻谨记这三点品质，它们为你的优势加持
8.独特性 日记、体系架构、优势拓展、时间的朋友
二.触摸世界 1.自我驱动，结果导向，超预期交付 这是一种效益理论。我们必须理解，效益永远是第一内驱力，比如你为什么喜欢打游戏，因为它能够给你带来精神上的愉悦；为什么喜欢旅行，因为它能够满足你的好奇心，好奇心的满足也是一种效益。做任何事，都要看到它的效益。
工作学习上的事一定要看到长期效益，以及对目标完成有帮助的效益，如果看到就放手一搏吧。而成败与否仅取决于你和你的目标，其它的一切都是不重要的。当然，你可能会说，有的时候他人的帮助不也是很重要莫，这么一说环境也是很重要的吧。其实，这个因素也可以归结于你自己，他人给予你帮助，其最终的效果还是取决于你哇，你可以选择接受，也可以选择不接受。当然，有的时候，他们能够帮你把事做了，这个时候帮助的最终效益就取决于目标了。
有了以上的理论基础，我们需要明白，在这个信息爆炸的时代，不要被无用的学习节奏所裹挟，要找到真正的属于自己的有效的学习节奏。许多道理是正确的，你可以接受它，但不能仅仅接受它，还要让它适配你。
2.万物从简 很多时候一些问题是非常简单的，许多障碍都是我们自己为自己设置的，比如get things done，我们总想着快速解决问题，急于求成，但实际上一些环节需要必不可少的思考，一步一步细致地推进就一定能够完成。
3.沉淀 没有那么多捷径可走，人生需要沉淀。浮躁的社会，唯有镇定与冷静是长久之道。阅读积累，稳扎稳打，是一生的哲学。
用更通俗的话讲，就是以当前目标（通常为眼前的一些固定的任务）为要求的下限，以达成更大的野心为真正目的。
没有博弈资本，何谈输赢，所以面对任何一个考验都有一个积累的过程。
内化于用：何谓掌握？用自己的话描述边界，及其存在的作用。行为只是表象，深度在于思考。
4.如何从失败中学习 放弃不能掌控的，成功之路上就会抹去很多荆棘，但仍有荆棘存在。所以水到渠成，需要积淀。通常，目标的达成 = 一个拟合的算法 + 一定时间的学习与内化。</description></item><item><title>System</title><link>https://breezecho.github.io/system/</link><pubDate>Fri, 16 Sep 2022 22:50:21 +0800</pubDate><author>BreezEcho</author><guid>https://breezecho.github.io/system/</guid><description>Monarch System 该系统会不断优化，要按照规范多多练习，最终形成解决问题的基本原则。在这里对system的介绍是总分样式。
Project System（多系统整合） 内核 ~ Breaking System 处理信息的基本单元
立项 思考你的目标，自顶向下，确定需要的筹码
面向需求～Decision_making system 经过此步可得到一个完整的决策树
项目生命期～time system 考虑时间线，为决策树的每一个树枝分配相应时间，自顶向下 绘制项目进度规划表（可使用工具完成）包含以下内容： 项目名 考虑项目时间要求 项目阶段划分，按照优先级，通常优先级取决于ddl+价值 项目二级环节展开，进行更细致的划分 考虑完成速度的上下限，计算一个范围，获得理论时间长度 按照个人能量与作息进行具体到天的分配 得到架构体系 风险计算 考虑潜在的突发事件，做好应对，考虑晚间余闲的选择，凡事留有余地。
设计中期检测环节，检测目标完成情况，及时调整。
推进内核～learning system+feedback system 事件管理 使用项目堆栈化进行管理
设置日常任务区与长期任务区与临时区，进行动态更新
对每个分区内的任务优先级进行排序，进行时间分配
精力管理 根据自身的习惯在不同时段安排不同任务
并行处理 Breaking System 信息的基本处理单元。思考&amp;gt;存储：大脑是用来思考问题的，不是单单用来做信息存储的，所以要将一些低效信息进行外置，以保证高效的思考。
信息拆解 对于一个目标信息，我们可以从其本意出发，提取关键因子，根据给出的关系，进行因子的连接。最终我们可以得到因子图——链式与树形。
这一步也是决定思考速度的关键步骤即加快多目标因子的关联速度，进行推理与思考。通常这一步可以用稿纸辅助进行。
信息延拓 在得到以上因子图后，我们就可以根据已有信息进行延拓与猜想或者深入，得到我们想要的一些结论。
剔除猜想 很多信息都是问题的另一种形式，这个时候，延拓就是很多个猜想的集合，但许多猜想可能都是无效的或有错误的，因此我们需要将这些猜想剔除，不断优化我们解决问题的路径。
Decision_making System 提出需求或问题 有需求才有决策，尽可能进行多维度的思考，发散性寻找合理决策
决策分析 仔细分析有哪些选择，剔除干扰因素，缩小范围
目标导向 你的目标是什么，有哪些决策复合你的目标，进行初步筛选
量化分析 对符合你目标的决策进行比较分析 找到可量化的指标，减少情绪等感性因素的影响 设置量化规则（上下限）与各要素权重 打分 得出结论 方案打磨 完成决策逻辑 描述基本思路，打草稿 撰写方案文档，逻辑层层递进（注意分级） 关键是形成一个好的闭环（从一个想法出发到实现这个想法） deepthink 思考达成目标要求需要做哪些事，用到哪些资源，搭建一个框架 按照执行逻辑，推演任务进程 深入思考严格规划每个模块的耗时，当然这建立在合理模块的基础上，一个合理模块的要求是任务的内容与步骤一定是清晰的。 考虑应对风险的措施，做好对冲 在保证深度的基础上拓宽广度，就是高层次的特点与能力</description></item><item><title>BlogStory</title><link>https://breezecho.github.io/blogstory/</link><pubDate>Tue, 13 Sep 2022 01:35:51 +0800</pubDate><author>BreezEcho</author><guid>https://breezecho.github.io/blogstory/</guid><description>1. 本地配置 1.1 git相关资源下载 下载git
安装相关包管理器，例如npm和yum，包管理器中含有某些博客主题需要的依赖
设置git账号：global、local
1.2 hugo下载 上官方网站进行下载，详情请见hugo release，注意下载hugo-extended版，适配性更强。
下载完毕后，将文件路径/bin加入环境变量，重启电脑，打开命令行输入命令hugo version，若产生hugo版本号则证明安装完成。
1.3 博客的配置 主流的个人博客搭建引擎包括hexo和hugo，这两个文件的主要差别在于主题配置的读取上，hexo博客根目录下的config.yaml文件比theme主题内置的config.yaml文件优先级更低，如果在根目录配置下指明了主题文件信息，那么引擎就会优先渲染后者；hugo与此相反，更侧重于主题文件的更新维护，所以一般需要将主题文件的配置拷贝到根目录下。具体的差异可以参考hexo与hugo的异同。
我的博客用的是hugo-lovelt主题，主题配置参考lovelt官方文档即可，根目录主题配置记得参照主题文档examplesite下的.conf文件。
在博客的主题的选择上，我踩了很多坑，一些主题文档的维护相当不好。在选择一款喜欢的主题时，一定要关注官方文档的质量哦。
2. 云服务器配置 2.1 云主机购买与配置 云主机的选择：阿里云、腾讯云、华为云，这三款是主流。
关于云主机的购买，具体可参考acwing-linux相关课程：
云服务器的购买
云主机的配置：
我购买的是腾讯云的轻量级服务器，系统为linux下的ubuntu。在系统分配好云主机后，我们的初始化登录是一个叫ubuntu的账户。与一般的云服务器不同，腾讯云初始化没有root用户，但ubuntu拥有sudo权限。注意sudo权限与root权限有一定差异。具体的差异详见sudo与root。
然后我们可以进行的一些操作：
2.1.1 创建acs用户 建立：
1 2 3 # ubuntu根目录~下 adduser acs # 创建用户acs usermod -aG sudo acs # 给用户acs分配sudo权限 查看是否成功：
注意当我们cd acs或ubuntu时会进入到它们的根目录，但这个电脑下的系统设置文件在/下，也就是说，我们需要cd /才能看到到这台主机下的所有配置文件。同时，我们之后下载的很多文件都会被保存在/etc中。
2.1.2 安装tmux和docker tmux安装教程
1 2 sudo apt-get update # linux从服务器获取软件更新情况 sudo apt-get install tmux 在安装完成后，可以通过scp将一些tmux配置文件上传至云端，启用tmux，然后在命令行进行些许配置即可完成对tmux的美化。
1 2 3 tmux # ctrl + b : 进入tmux命令行模式 source-file ~/.</description></item><item><title>测试</title><link>https://breezecho.github.io/%E6%B5%8B%E8%AF%95/</link><pubDate>Sat, 10 Sep 2022 21:08:48 +0800</pubDate><author>BreezEcho</author><guid>https://breezecho.github.io/%E6%B5%8B%E8%AF%95/</guid><description>1 文章的部分内容被密码保护：
--- DON'T MODIFY THIS LINE --- 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 16 17 18 19 20 21 22 23 24 25 26 27 28 29 30 31 32 33 34 35 36 37 38 39 40 41 42 43 ## 包、变量和函数 待填 ## 流程控制语句（for、if、else、switch和defer） 待填 ## 实用的类型 ### 切片 + 相关特性 1. 切片的长度len：切片内包含元素的数量 2. 切片的容量cap：受切片起点影响，由当前对数组引用形成的切片起点，到原数组末的元素数量 3. 当切片的长度与容量皆为0，则切片又被命名为nil（零值） + 特点 1.</description></item><item><title>monarch</title><link>https://breezecho.github.io/monarch/</link><pubDate>Sat, 07 Mar 2020 21:29:01 +0800</pubDate><author>BreezEcho</author><guid>https://breezecho.github.io/monarch/</guid><description>系统层面 system
mapthink
tenet
prejudice
mechanism
辅助认知 knowyourself</description></item><item><title/><link>https://breezecho.github.io/%E5%A4%A7%E5%86%85%E6%A0%B8/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>BreezEcho</author><guid>https://breezecho.github.io/%E5%A4%A7%E5%86%85%E6%A0%B8/</guid><description>大内核
我所拥有的东西：智慧、资本 我想到达的地方：目标、理想 我所热爱的一切：旅行、摄影、acg&amp;hellip; 路途上的伙伴们：家人、朋友、圈子与人脉
这四个问题就是我们的归宿或者说根基
而我之前一直在注重于单单一个方面，所以经常迷失方向
那些能支持你走下去的东西
那些支持你每天早起的东西
那些冲破困境的力量
——光荣进化的使命感，目标的感召</description></item></channel></rss>